杭州官派律師在辯護詞中稱自己的當事人為「國之憂，民之害」，引發大陸網絡熱議

10月16日，一位林姓律師在微信朋友圈中發布了自己的一份辯護詞，配文案“販毒販毒安可恕乎”，辯護詞中表明其是受法律援助中心指派擔任一位販毒案件上訴人的二審辯護律師。該律師在辯護詞中稱“甚有邪惡之人，殺人販毒、泯滅人性，實為國之憂、民之害也，安可恕乎？”

該辯護詞一經發布，立即引發律師群體的反感，認為林律師以辯護人的身份在書面辯護詞中發表這種言辭有違律師執業準則。

Source:

官派控方律師

新中國的律師竟然管有呢啲舊思想舊風俗舊文化舊習慣，用文言文，拉！

辯護方法只有錢或者識人

香港班奶共法官上左去撈?

代表辯方既控方律師

香港都融合左，你識律政司啲人就可以唔起訴，話撤控就撤控，法官都無9你乎

不如代表當事人求情話決一死以謝天下，判刑都幫個官揀埋。